[美國之音] 加拿大要求美國協助解決華為問題

加拿大要求美國協助解決華為問題

媒體報導說，面對來自中國的壓力，加拿大要求美國協助解決因孟晚舟問題引發的加中兩國間的緊張關係，但美國目前的回應並不令加方滿意。

被加拿大拘留的華為首席財務官孟晚舟計劃5月8日就引渡問題出庭。路透社5日報導，中國近幾個星期增加了對加拿大施加的壓力，停止了加拿大芥花油（canola）的進口，並在上星期吊銷了兩家主要豬肉生產商的進口許可。

北京方面還拒絕了一個加拿大貿易代表團對中國的訪問，迫使加拿大官員利用視頻電話處理商品出口面臨的威脅。

加拿大是應美國的要求逮捕孟晚舟的，因此要求美國協助解決對華的貿易糾紛，但回應十分有限。加拿大一位政府消息人士說，“這是十分具有挑戰性的局面。我們向美國人提出這個要求時，他們僅僅表示，‘與中國人打交道不容易’。”

報導說，加拿大認為美國有義務提供協助。加方為此接觸了美國國務卿蓬佩奧、農業部長帕度、談判代表萊特希澤和參院對外關係委員會主席里施（Jim Risch）等。但路透社援引一位消息人士的話說，中國方面建議在美中貿易談判中納入華為問題，遭到美方拒絕。

加拿大駐美國大使麥克諾頓（David MacNaughton）表示，加拿大在委內瑞拉、拉脫維亞和北約等問題上都對美國的外交努力提供了協助，美國也應該對加拿大提出的要求提供更多的配合，否則美國未來提供協助的要求就不會被“如此積極的滿足”。

麥克諾頓同時指出，加方也不清楚美國準備對孟晚舟究竟怎麼處理。這也讓加方感到不滿。他說：“我們說過，‘我們想更清楚地了解你們對付她的計劃。你們是否正在就一項認罪協議進行談判？’，“我們完全不了解”。

收中國皮分返幾個省俾加拿大咪笑返囉